<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Topical | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/topical/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/topical/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Topical</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 14 May 2022 18:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Topical</title>
      <link>https://example.com/tag/topical/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Языки разметки. LaTeX</title>
      <link>https://example.com/post/latex/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 18:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/latex/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Язык разметки &amp;ndash; это способ записи текста в формате, который пригоден для машинной обработки, и часто содержит, помимо текста, инструкции по отображению этого текста.
Существует много различных языков разметки, которые работают хорошо для разных задач.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы будем рассматривать язык LaTeX, который чаще всего используется для написания научных работ.
Он является расширением языка верстки TeX, изобретенным Дональдом Кнутом в 1978 году.
Для вызова команд используется обратный слеш, а для указания аргументов &amp;ndash; фигурные скобки:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-tex&#34; data-lang=&#34;tex&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Этот текст &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\emph&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;выделен курсивом&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Этот текст написан &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\textbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;жирным шрифтом&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;large&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;Этот текст больше обычного.&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;large&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;Large&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;Этот текст ещё больше обычного.&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;Large&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;LARGE&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;Этот текст ЕЩЁ больше обычного.&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;LARGE&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;huge&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;Этот текст огромный.&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;huge&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;Huge&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;Этот текст Огромный.&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;Huge&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Одна из самых известных способностей языка LaTeX &amp;ndash; это возможность вводить сложные математические формулы. Например, этот код:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-latex&#34; data-lang=&#34;latex&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;equation&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\Delta&lt;/span&gt; M&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;_&lt;/span&gt;i&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;^{&lt;/span&gt;-1&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt; = - &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\alpha&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\sum&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;_{&lt;/span&gt;n=1&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}^&lt;/span&gt;N D&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;_&lt;/span&gt;i &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;na&#34;&gt;[ n \right]&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;na&#34;&gt;[ \sum_{j \in C \left[ i \right]&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}^{}&lt;/span&gt; F&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;_{&lt;/span&gt;ji&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;na&#34;&gt;[ n -1 \right]&lt;/span&gt; + Fext&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;_&lt;/span&gt;i &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;na&#34;&gt;[ n^{-1} \right]&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\right&lt;/span&gt;]
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;equation&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&amp;hellip;отображается следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Equation&#34; srcset=&#34;
               /post/latex/eqn_hu81151ef91c65c79ffde3f129f0b3a363_39053_80ebe3af1d06253e0c2f5aa40629d7db.webp 400w,
               /post/latex/eqn_hu81151ef91c65c79ffde3f129f0b3a363_39053_bef212bf9bf7a9a6c2eacd747977250b.webp 760w,
               /post/latex/eqn_hu81151ef91c65c79ffde3f129f0b3a363_39053_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/latex/eqn_hu81151ef91c65c79ffde3f129f0b3a363_39053_80ebe3af1d06253e0c2f5aa40629d7db.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;112&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Это выражение является названием &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=M9xMuPWAZW8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;одного из треков композитора Aphex Twin&lt;/a&gt;.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из-за этой возможности LaTeX остается золотым стандартом форматирования математических текстов, и часто другие среды создания документов (например Microsoft Word) копируют некоторые элементы синтаксиса.
Некоторые программы даже используют движок LaTeX как часть своей работы &amp;ndash; так, Pandoc использует его для преобразования документов в формат PDF, а &lt;a href=&#34;https://www.manim.community/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;библиотека программируемых анимаций Manim&lt;/a&gt; использует его для отображения математических формул в виде SVG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LaTeX также имеет широкую стандартную библиотеку, которая позволяет использовать его для отображения картинок, графиков, блоков кода и многого другого. Таким образом, язык LaTeX является одним из важнейших языков разметки в сфере научных документов, и его стоит знать любому, кто планирует писать документы с математическими формулами или другими сложными элементами отображения.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git</title>
      <link>https://example.com/post/git/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 18:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/git/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Системы контроля модификаций (СКВ) позволяют отслеживать изменения в коде, просматривать историю для поиска определенных изменений, а также координировать работу над одной и той же базой кода между несколькими разработчиками.
Сегодня мы рассмотрим, как устроена одна из самых популярных СКВ &amp;ndash; Git.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;история&#34;&gt;История&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Git был разработан в 2005 году Линусом Торвальдсом для помощи в разрботке ядра Linux. Незадолго до этого произошел скандал с Bitkeeper &amp;ndash; проприетарной системой контроля версий, которая использовалась многими разработчиками, но перестала быть бесплатно доступна после того, как правообладатель узнал, что она была обратно-разработана, чтобы создать SourcePuller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Целями проекта были: сделать распределенную СКВ, которая могла бы поддерживать процедуру, похожую на Bitkeeper, но также была быстрой (не более трех секунд на применение патча) и имела сильную защиту от ошибок и непреднамеренных модификаций.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;принципы&#34;&gt;Принципы&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Примитивные структуры данных Git не обязательно реализуют СКВ. Существуют два места, где хранится информация &amp;ndash; динамический &lt;em&gt;индекс&lt;/em&gt;, который описывает состояние рабочего дерева, и неизменяемая &lt;em&gt;база данных объектов&lt;/em&gt;. В последней хранятся следующие пять типов объектов:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;BLOB &amp;ndash; содержимое файла, обозначаемое своим хешем. Каждый BLOB &amp;ndash; это отдельная версия файла.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;дерево &amp;ndash; это аналог директории, которая имеет ссылки на под-деревья и BLOB, чтобы представить одну версию рабочего дерева.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;коммит &amp;ndash; это элемент истории, указывающий на дерево, описываемое им, и на один или больше предыдущих коммитов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;тэг &amp;ndash; объект, который имеет ссылку на какой-то другой объект и какую-то дополнительную информацию об этом объекте. Чаще всего используется для добавления цифровых подписей к коммитам.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;packfile &amp;ndash; файл, содержащий несколько других объектов в сжатом формате для компактности.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Из-за этого дизайна каждый репозиторий содержит всю историю и может быть просмотрен локально. Это то, что делает Git &lt;em&gt;распределенной&lt;/em&gt; СКВ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;История коммитов устроена как односвязное дерево, и из-за того, что идентификаторы основаны на криптографическом хеше содержимого, это также можно воспринимать как экземпляр блокчейна. Каждый коммит может иметь родителя &amp;ndash; коммит, на основании которого сделаны изменения. С помощью них можно идти назад в историю изменений. Поскольку каждый коммит идентифицируется своим хешем, то любое изменение истории требует пересчета хеша каждого из объектов дальше, что предоставляет криптографическую защиту от изменений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В дополнение к этому Git хранит базу ссылок. Head-объекты указывают на последний коммит в ветке, называют ветку, и тем самым фактически являются ветками. Один особый head, называемый HEAD, указывает на текущую ветку, от который идет сравнение с рабочим деревом. Также существуют tags, которые, как и head, указывают на коммиты, но в отличие от них не двигаются, и вместо этого могут быть использованы для обозначения важных точек в истории проекта.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;процесс-ведения-истории&#34;&gt;Процесс ведения истории&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Git не регламентирует, как именно следует вести историю проекта. Один из вариантов, который предполагается к использованию в курсе ОС, предполагает короткоживущие ветки, внутри которых производится работа по реализации новой фичи, и затем эта ветка сливается в основное дерево, когда фича завершена. Другие варианты включают долгоживущие ветки, ранжированные по стабильности кода, или ветки, закрепленные за определенными членами команды.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разные методы имеют свои плюсы и минусы, которые более или менее явно проявляются в зависимости от типа проекта и методологии разработки, которую использует команда.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;выводы&#34;&gt;Выводы&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Git &amp;ndash; это одна из самых популярных СКВ, и это не случайно. Она была написана для того, чтобы разрешить проблемы с существовавшими СКВ, и она смогла решить их гораздо более эффективно, чем любые другие решения в то время.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одним из факторов ее популярности стало развитие сервисов хостинга Git, таких как GitHub, GitLab и BitBucket. Эти сервисы позволяют опубликовать Git-репозиторий и сделать его доступным из интернета, и их удобство привело к тому, что сейчас многие пользователи неразрывно ассоциируют Git с GitHub.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Благодаря такой популярности, простоте казуального использования и при этом глубине функционала для продвинутого использования, Git теперь является необходимостью для любого рода разработки кода. Именно поэтому на курсе ОС мы изучаем основы использования Git.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
