<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://example.com/ru/post/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 May 2022 18:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://example.com/ru/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Еженедельный пост на неделю 21</title>
      <link>https://example.com/ru/post/weekly-21/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 18:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/weekly-21/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Это еженедельный пост, который требуется по правилам ведения персонального проекта. Этот пост написан 28 мая 2022 года, и покрывает 21 неделю 2022 года.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;как-прошла-неделя&#34;&gt;Как прошла неделя&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;По всем утверждениям, до конца этого модуля остается небольшое количество недель. Это обстоятельство оказалось удивительным для многих, включая меня, которые начали воспринимать происходящее как свой персональный ад.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;основные-инсайты&#34;&gt;Основные инсайты&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Уровень энергии, заключенной в хранилище, очень часто никак не влияет на саму структуру хранилища, но может повлиять на окружение, если хранилище будет потревожено.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Литий-ионные аккумуляторы должны быть на среднем уровне заряда в транспортировке, чтобы минимизировать риск спонтанного возгорания.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;USB-устройства могут иметь до 16 различных виртуальных устройств, называемых &amp;ldquo;endpoints&amp;rdquo;. Протоколы между ними не должны быть унифицированными.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;главный-инсайт&#34;&gt;Главный инсайт&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Работает &amp;ndash; не трогай.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;что-не-удалось-сделать&#34;&gt;Что не удалось сделать&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Я до сих пор не успел сделать полноценный сравнительный анализ 3D-принтеров, который нужен, чтобы определить наиболее рациональный выбор для нашего проекта.
Это следует сделать как можно скорее.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;работа-над-ошибками&#34;&gt;Работа над ошибками&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Как раньше, требуется составить стабильную схему планирования задач, которая не нарушалась бы малыми изменениями от расписания, а также составить бэклог задач, чтобы их можно было эффективно планировать, делегировать или откладывать.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>https://example.com/ru/post/scientific-programming/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 18:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/scientific-programming/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Научное программирование &amp;ndash; это область программирования, которая основывается на том, чтобы использовать компьютеры для исследовательских задач.
Его задачи часто сильно отличаются от промышленного программирования &amp;ndash;
когда там часто есть фокус на читаемость кода и удобство поддержки, здесь же бывает важнее скорость, с которой можно итерировать дизайн программы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из-за этой особенности многие языки программирования плохо пригодны для научного программирования.
Например, Rust, с его фокусом на формальную корректность всех использований памяти, часто тормозит разработчика,
а Java и другие строго объектно-ориентированные языки требуют более фундаментальной архитектуры, чем часто возможна в научном программировании.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Один из языков, который очень часто используется в научном программировании &amp;ndash; это Python.
Он очень популярен, имеет простой в освоении синтаксис, позволяет много разных подходов к решению архитектурных задач,
и к тому же интегрируется в библиотеки, написанные на C и C++, которые работают быстрее и реализуют самые сложные части алгоритмов.
Это делает язык Python удобным для склеивания вместе разных данных и обработки их различными способами, что как раз и полезно в научном программировании.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другие языки, которые часто используются для работы с данными &amp;ndash; R, Julia и Ada &amp;ndash; имеют простой синтаксис, богатую систему типов, и связь с C/C++-кодом,
и все эти функции тоже делают их полезными в научном программировании.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Среди других вариантов, функциональные языки, вроде Haskell, F# и Clojure, позволяют описывать алгоритмы в более декларативном стиле &amp;ndash;
не говорить, какие вычисления должны быть сделаны, а вместо этого указывать формулы, которые в итоге нужно вычислить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более редкие парадигмы программирования вроде логического програмимирования &amp;ndash; реализованные, например, в Prolog и Erlang &amp;ndash; редко используются в промышленных задачах,
но в научном программировании часто бывают полезны.
В логическом программировании программист указывает утверждения по поводу терминов &amp;ndash; например, &amp;ldquo;Если что-то является кошкой, то это является животным&amp;rdquo;,
&amp;ldquo;Если что-то является животным, то это является живым или мертвым&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Если что-то является живым, то это не является мертвым&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Существует что-то, что называется Барсик&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Если что-то называется Барсик, то это является кошкой&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Если что-то называется Барсик, то это не является мертвым&amp;rdquo;.
После этого можно задавать вопросы вроде &amp;ldquo;Какие вещи являются животными?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Какие вещи являются живыми и мертвыми одновременно?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Является ли Барсик кошкой и живым?&amp;rdquo; и т.д.
Такого рода рассуждения часто называют логическими высказываниями, и большинство программ трудно перевести к форме, которая целиком состоит из логических высказываний.
Однако в научном программировании часто есть вопросы, которые можно оформить в виде логических утверждений, и такие языки помогают в этом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, научное программирование имеет задачи, которые часто отличаются от промышленных задач, поэтому набор языков и парадигм, которые находят применение в научном программировании, весьма широк.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Еженедельный пост на неделю 20</title>
      <link>https://example.com/ru/post/weekly-20/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 18:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/weekly-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Это еженедельный пост, который требуется по правилам ведения персонального проекта. Этот пост написан 20 мая 2022 года, и покрывает 20 неделю 2022 года.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;как-прошла-неделя&#34;&gt;Как прошла неделя&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;В течение недели одним из нестандартных обстоятельств стала контрольная работа по предмету &amp;ldquo;технология программирования&amp;rdquo;, где нужно было реализовать некоторые операции над списками и массивами.
Это несколько осложнилось тем, что результаты работы должны быть написаны на бумаге.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;основные-инсайты&#34;&gt;Основные инсайты&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от используемой среды передачи, аптайм систем может быть сильно больше или сильно меньше аптайма линий связи &amp;ndash; в случае с сотовой сетью системы перезагружаются чаще, а в случае с Wi-Fi &amp;ndash; чаще перезагружается сам линк.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Конфигурационный интерфейс OpenWRT не поддерживает указание особых директив DHCP-сервера, и их может быть нужно задавать через ручное редактирование конфигурационных файлов&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Частота семплирования, с которой работает осциллограф, может иметь диспропорциональное влияние на содержание сигнала, который измеряется им.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;главный-инсайт&#34;&gt;Главный инсайт&lt;/h1&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-c&#34; data-lang=&#34;c&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;!&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;sizeof&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;kt&#34;&gt;long&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kt&#34;&gt;long&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;sizeof&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;kt&#34;&gt;long&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 id=&#34;что-не-удалось-сделать&#34;&gt;Что не удалось сделать&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Я не успел сделать полноценный сравнительный анализ 3D-принтеров, который нужен, чтобы определить наиболее рациональный выбор для нашего проекта.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;работа-над-ошибками&#34;&gt;Работа над ошибками&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Как раньше, требуется составить стабильную схему планирования задач, которая не нарушалась бы малыми изменениями от расписания, а также составить бэклог задач, чтобы их можно было эффективно планировать, делегировать или откладывать.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа с библиографией</title>
      <link>https://example.com/ru/post/bibliography-management/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 18:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/bibliography-management/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Библиография &amp;ndash; это набор записей о литературе, которая использовалась при подготовке документа.
Она служит как способ цитирования прошлой работы по теме и для предоставления ссылок на источники с дальнейшей информацией.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обычно библиография печатается в конце документа, и иногда на определенные записи есть отсылки из текста документа.
Например, если бы я хотел сказать что-то, про что можно прочитать в определенной книге, я бы написал что-то вроде:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;На системах, которые поддерживают это, название языка разметки TeX должно писаться полностью заглавными буквами,
но буква E должна быть смещена вниз относительно базовой линии (см. [TEXBOOK]).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;После этого, в части библиографии, я бы написал:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[TEXBOOK] D.E. Knuth, D. Knuth, D. Bibby, and American Mathematical Society. The TeXbook. Computers &amp;amp; typesetting. Addison-Wesley, 1986.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;С этой информацией читатель моего документа может обратиться в библиотеку, чтобы найти эту книгу и прочитать ту часть, о которой я говорю в тексте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такие записи можно писать вручную, но это быстро становится неудобным с увеличением количества источников.
Поэтому системы составления научных статей, вроде TeX, имеют механизмы для управления библиографиями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Например, в BibTeX используется файл, содержащий записи об используемых источниках.
Та же самая книга будет записана в нем следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bibtex&#34; data-lang=&#34;bibtex&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt; &lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;@book&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nl&#34;&gt;knuth1986texbook&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;title&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;{The TeXbook}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;author&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;{Knuth, D.E. and Knuth, D. and Bibby, D. and American Mathematical Society}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;isbn&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;{9780201134476}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;lccn&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;{85030845}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;series&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;{Computers \&amp;amp; typesetting}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;url&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;{https://books.google.ru/books?id=zqgQAQAAMAAJ}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;year&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;{1986}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;publisher&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;{Addison-Wesley}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;В этом машинно-читаемом формате хранится информация, которая затем войдет в запись в библиографии.
При этом вы можете заметить, что не все поля попали в запись.
Это из-за того, что шаблон записей библиографии, который я использовал, не использует эту информацию.
Если документ публикуется в каком-то журнале или другом издании, это издание наверняка имеет свой собственный стиль оформления библиографий;
если выбрать этот стиль в настройках BibTeX, то запись будет выглядеть иначе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BibTeX &amp;ndash; это одна из систем управления библиографиями.
Существуют другие, вроде EndNote, Mendeley, RefWorks, Zotero и т.д.
Они различаются по своему интерфейсу, по поддерживаемым форматам цитат, по поддерживаемым прикрепляемым данным и т.д, но большинство имеют опции экспорта в BibTeX.
Используя такие системы, можно структурировать набор используемой в тексте литературы, что позволяет писать научные статьи с правильными ссылками быстрым и удобным.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Еженедельный пост на неделю 19</title>
      <link>https://example.com/ru/post/weekly-19/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 18:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/weekly-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Это еженедельный пост, который требуется по правилам ведения персонального проекта. Этот пост написан 14 мая 2022 года, и покрывает 19 неделю 2022 года.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;как-прошла-неделя&#34;&gt;Как прошла неделя&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Особенных важных отчетов по этой неделе, как и по предыдущей, предоставить невозможно.
Это потому, что сейчас мы находимся в цикле работы, который кажется бесконечным, и отличить одну неделю от другой становится все более и более трудно.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;основные-инсайты&#34;&gt;Основные инсайты&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Макросы в Rust должны иметь вид, при котором даже без раскрытия макроса код представляет валидное синтаксическое дерево. Это отличает их от макросов в C/C++, где они лишь выполняют текстовую замену.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Объем диска, который занимают записи видео выполнения работы, на несколько порядков превышает пользу этих видео. В текущих обстоятельствах следует сократить объем, используемый для этих видео.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Использовать Rutube &amp;ndash; российскую платформу &amp;ndash; в промышленной деятельности оказывается противопоказано, поскольку она не способна выдерживать SLA, которые можно ожидать от альтернативных платформ.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;главный-инсайт&#34;&gt;Главный инсайт&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;В рамках выполнения этого персонального проекта мы учимся находить способы оптимизации работы. Эти способы иногда приводят к понижению качества, но, следуя классической трихотомии требований, мы можем этим пожертвовать для общего блага.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;что-не-удалось-сделать&#34;&gt;Что не удалось сделать&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Довольно низкая степень прогресса над проектом робототехники, который был назначен мне на курсе по выбору. Одна из основных причин этого в том, что блок питания робота состоит из аккумуляторов 18650, а те экземпляры, которые доступны мне, весьма сломаны.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;работа-над-ошибками&#34;&gt;Работа над ошибками&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Как раньше, требуется составить стабильную схему планирования задач, которая не нарушалась бы малыми изменениями от расписания, а также составить бэклог задач, чтобы их можно было эффективно планировать, делегировать или откладывать.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки разметки. LaTeX</title>
      <link>https://example.com/ru/post/latex/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 18:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/latex/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Язык разметки &amp;ndash; это способ записи текста в формате, который пригоден для машинной обработки, и часто содержит, помимо текста, инструкции по отображению этого текста.
Существует много различных языков разметки, которые работают хорошо для разных задач.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы будем рассматривать язык LaTeX, который чаще всего используется для написания научных работ.
Он является расширением языка верстки TeX, изобретенным Дональдом Кнутом в 1978 году.
Для вызова команд используется обратный слеш, а для указания аргументов &amp;ndash; фигурные скобки:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-tex&#34; data-lang=&#34;tex&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Этот текст &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\emph&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;выделен курсивом&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Этот текст написан &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\textbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;жирным шрифтом&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;large&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;Этот текст больше обычного.&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;large&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;Large&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;Этот текст ещё больше обычного.&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;Large&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;LARGE&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;Этот текст ЕЩЁ больше обычного.&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;LARGE&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;huge&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;Этот текст огромный.&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;huge&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;Huge&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;Этот текст Огромный.&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;Huge&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Одна из самых известных способностей языка LaTeX &amp;ndash; это возможность вводить сложные математические формулы. Например, этот код:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-latex&#34; data-lang=&#34;latex&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;equation&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\Delta&lt;/span&gt; M&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;_&lt;/span&gt;i&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;^{&lt;/span&gt;-1&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt; = - &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\alpha&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\sum&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;_{&lt;/span&gt;n=1&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}^&lt;/span&gt;N D&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;_&lt;/span&gt;i &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;na&#34;&gt;[ n \right]&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;na&#34;&gt;[ \sum_{j \in C \left[ i \right]&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}^{}&lt;/span&gt; F&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;_{&lt;/span&gt;ji&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;na&#34;&gt;[ n -1 \right]&lt;/span&gt; + Fext&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;_&lt;/span&gt;i &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;na&#34;&gt;[ n^{-1} \right]&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\right&lt;/span&gt;]
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{&lt;/span&gt;equation&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&amp;hellip;отображается следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Equation&#34; srcset=&#34;
               /ru/post/latex/eqn_hu81151ef91c65c79ffde3f129f0b3a363_39053_6519337c2ff5e914eb3879beb6e327c4.webp 400w,
               /ru/post/latex/eqn_hu81151ef91c65c79ffde3f129f0b3a363_39053_a3eafbc8655cf0f82ada9ef5713825cf.webp 760w,
               /ru/post/latex/eqn_hu81151ef91c65c79ffde3f129f0b3a363_39053_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/ru/post/latex/eqn_hu81151ef91c65c79ffde3f129f0b3a363_39053_6519337c2ff5e914eb3879beb6e327c4.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;112&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Это выражение является названием &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=M9xMuPWAZW8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;одного из треков композитора Aphex Twin&lt;/a&gt;.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из-за этой возможности LaTeX остается золотым стандартом форматирования математических текстов, и часто другие среды создания документов (например Microsoft Word) копируют некоторые элементы синтаксиса.
Некоторые программы даже используют движок LaTeX как часть своей работы &amp;ndash; так, Pandoc использует его для преобразования документов в формат PDF, а &lt;a href=&#34;https://www.manim.community/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;библиотека программируемых анимаций Manim&lt;/a&gt; использует его для отображения математических формул в виде SVG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LaTeX также имеет широкую стандартную библиотеку, которая позволяет использовать его для отображения картинок, графиков, блоков кода и многого другого. Таким образом, язык LaTeX является одним из важнейших языков разметки в сфере научных документов, и его стоит знать любому, кто планирует писать документы с математическими формулами или другими сложными элементами отображения.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Еженедельный пост на неделю 18</title>
      <link>https://example.com/ru/post/weekly-18/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 18:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/weekly-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Это еженедельный пост, который требуется по правилам ведения персонального проекта. Этот пост написан 7 мая 2022 года, и покрывает 18 неделю 2022 года.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;как-прошла-неделя&#34;&gt;Как прошла неделя&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;В целом неделя 18 была похожа на неделю 17, и обе из них были более продуктивны, чем неделя 16.
Это потому, что формат работы по этому курсу до сих пор непривычен, и идет в разрез с моим предыдущим опытом.
Поэтому, по ощущениям, получилось только сделать работу по курсу ОС и ничего более полезного.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;основные-инсайты&#34;&gt;Основные инсайты&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;В AVR-архитектуре присутствуют три системных таймера. Первый обычно используется для отслеживания реального времени, второй &amp;ndash; для точных ШИМ-сигналов, а третий &amp;ndash; для приблизительных ШИМ-сигналов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Как и раньше, модель действительности, основанная на теории полного детерминизма с добавлением случайности через квантовую механику, кажется наиболее точно описывающей действительность.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Видеоигра The Stanley Parable: Ultra Deluxe (2022) выдвигает модель действительности, основанную на центральном тезисе, что всё (за возможным исключением рассказчика и персонажа игрока) является ведром, и поэтому любые попытки ограничить количество ведер в мире неизбежно приводят к уничтожению мира в текущем понимании. Эта модель должна быть тщательно рассмотрена инженерами метафизики, чтобы определить её область применения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;главный-инсайт&#34;&gt;Главный инсайт&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Благодаря пониманию, что вся работа с временем в AVR осуществляется с помощью трех таймеров, можно теперь писать код, который связывает один из таймеров с выводами чипа, что позволит реализовать ШИМ-сигналы с нуля в рамках проекта реализации окружения Arduino на Rust.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;что-не-удалось-сделать&#34;&gt;Что не удалось сделать&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Как на неделях 16 и 17, есть ощущение, будто почти ничего не получается делать из планов. Это ощущение основанно на том, что работа по курсу ОС занимает очень долгое время и требует полной концентрации (из-за того, что происходит видеозапись), а после выполнения одного этапа трудно убедить себя делать следующий. В целом это сводится к тому, что я пока что не выработал стабильную стратегию аллокации времени работы и отдыха, что в сочитании с резким изменением профиля нагрузки приводит к этому ощущению отсутствия прогресса.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;работа-над-ошибками&#34;&gt;Работа над ошибками&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы решить вышеупомянутые проблемы, самое перспективное решение &amp;ndash; это разрабатывать схемы распределения задач, которые были бы достаточно удобными для повседневного использования и которые позволили бы с большей эффективностью решать активные задачи.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git</title>
      <link>https://example.com/ru/post/git/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 18:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/git/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Системы контроля модификаций (СКВ) позволяют отслеживать изменения в коде, просматривать историю для поиска определенных изменений, а также координировать работу над одной и той же базой кода между несколькими разработчиками.
Сегодня мы рассмотрим, как устроена одна из самых популярных СКВ &amp;ndash; Git.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;история&#34;&gt;История&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Git был разработан в 2005 году Линусом Торвальдсом для помощи в разрботке ядра Linux. Незадолго до этого произошел скандал с Bitkeeper &amp;ndash; проприетарной системой контроля версий, которая использовалась многими разработчиками, но перестала быть бесплатно доступна после того, как правообладатель узнал, что она была обратно-разработана, чтобы создать SourcePuller.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Целями проекта были: сделать распределенную СКВ, которая могла бы поддерживать процедуру, похожую на Bitkeeper, но также была быстрой (не более трех секунд на применение патча) и имела сильную защиту от ошибок и непреднамеренных модификаций.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;принципы&#34;&gt;Принципы&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Примитивные структуры данных Git не обязательно реализуют СКВ. Существуют два места, где хранится информация &amp;ndash; динамический &lt;em&gt;индекс&lt;/em&gt;, который описывает состояние рабочего дерева, и неизменяемая &lt;em&gt;база данных объектов&lt;/em&gt;. В последней хранятся следующие пять типов объектов:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;BLOB &amp;ndash; содержимое файла, обозначаемое своим хешем. Каждый BLOB &amp;ndash; это отдельная версия файла.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;дерево &amp;ndash; это аналог директории, которая имеет ссылки на под-деревья и BLOB, чтобы представить одну версию рабочего дерева.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;коммит &amp;ndash; это элемент истории, указывающий на дерево, описываемое им, и на один или больше предыдущих коммитов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;тэг &amp;ndash; объект, который имеет ссылку на какой-то другой объект и какую-то дополнительную информацию об этом объекте. Чаще всего используется для добавления цифровых подписей к коммитам.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;packfile &amp;ndash; файл, содержащий несколько других объектов в сжатом формате для компактности.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Из-за этого дизайна каждый репозиторий содержит всю историю и может быть просмотрен локально. Это то, что делает Git &lt;em&gt;распределенной&lt;/em&gt; СКВ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;История коммитов устроена как односвязное дерево, и из-за того, что идентификаторы основаны на криптографическом хеше содержимого, это также можно воспринимать как экземпляр блокчейна. Каждый коммит может иметь родителя &amp;ndash; коммит, на основании которого сделаны изменения. С помощью них можно идти назад в историю изменений. Поскольку каждый коммит идентифицируется своим хешем, то любое изменение истории требует пересчета хеша каждого из объектов дальше, что предоставляет криптографическую защиту от изменений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В дополнение к этому Git хранит базу ссылок. Head-объекты указывают на последний коммит в ветке, называют ветку, и тем самым фактически являются ветками. Один особый head, называемый HEAD, указывает на текущую ветку, от который идет сравнение с рабочим деревом. Также существуют tags, которые, как и head, указывают на коммиты, но в отличие от них не двигаются, и вместо этого могут быть использованы для обозначения важных точек в истории проекта.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;процесс-ведения-истории&#34;&gt;Процесс ведения истории&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Git не регламентирует, как именно следует вести историю проекта. Один из вариантов, который предполагается к использованию в курсе ОС, предполагает короткоживущие ветки, внутри которых производится работа по реализации новой фичи, и затем эта ветка сливается в основное дерево, когда фича завершена. Другие варианты включают долгоживущие ветки, ранжированные по стабильности кода, или ветки, закрепленные за определенными членами команды.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разные методы имеют свои плюсы и минусы, которые более или менее явно проявляются в зависимости от типа проекта и методологии разработки, которую использует команда.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;выводы&#34;&gt;Выводы&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Git &amp;ndash; это одна из самых популярных СКВ, и это не случайно. Она была написана для того, чтобы разрешить проблемы с существовавшими СКВ, и она смогла решить их гораздо более эффективно, чем любые другие решения в то время.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одним из факторов ее популярности стало развитие сервисов хостинга Git, таких как GitHub, GitLab и BitBucket. Эти сервисы позволяют опубликовать Git-репозиторий и сделать его доступным из интернета, и их удобство привело к тому, что сейчас многие пользователи неразрывно ассоциируют Git с GitHub.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Благодаря такой популярности, простоте казуального использования и при этом глубине функционала для продвинутого использования, Git теперь является необходимостью для любого рода разработки кода. Именно поэтому на курсе ОС мы изучаем основы использования Git.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome to Wowchemy, the website builder for Hugo</title>
      <link>https://example.com/ru/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;The Wowchemy website builder for Hugo, along with its starter templates, is designed for professional creators, educators, and teams/organizations - although it can be used to create any kind of site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The template can be modified and customised to suit your needs. It&amp;rsquo;s a good platform for anyone looking to take control of their data and online identity whilst having the convenience to start off with a &lt;strong&gt;no-code solution (write in Markdown and customize with YAML parameters)&lt;/strong&gt; and having &lt;strong&gt;flexibility to later add even deeper personalization with HTML and CSS&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You can work with all your favourite tools and apps with hundreds of plugins and integrations to speed up your workflows, interact with your readers, and much more&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
















&lt;figure  id=&#34;figure-the-template-is-mobile-first-with-a-responsive-design-to-ensure-that-your-site-looks-stunning-on-every-device&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/master/academic.png&#34; alt=&#34;The template is mobile first with a responsive design to ensure that your site looks stunning on every device.&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;
      The template is mobile first with a responsive design to ensure that your site looks stunning on every device.
    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id=&#34;get-started&#34;&gt;Get Started&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;👉 &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/templates/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Create a new site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📚 &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Personalize your site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💬 &lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Chat with the &lt;strong&gt;Wowchemy community&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; or &lt;a href=&#34;https://discourse.gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Hugo community&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🐦 Twitter: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/wowchemy&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@wowchemy&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GeorgeCushen&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@GeorgeCushen&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23MadeWithWowchemy&amp;amp;src=typed_query&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#MadeWithWowchemy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💡 &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/issues&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Request a &lt;strong&gt;feature&lt;/strong&gt; or report a &lt;strong&gt;bug&lt;/strong&gt; for &lt;em&gt;Wowchemy&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;⬆️ &lt;strong&gt;Updating Wowchemy?&lt;/strong&gt; View the &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/hugo-tutorials/update/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Update Tutorial&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/updates/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Release Notes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;crowd-funded-open-source-software&#34;&gt;Crowd-funded open-source software&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;To help us develop this template and software sustainably under the MIT license, we ask all individuals and businesses that use it to help support its ongoing maintenance and development via sponsorship.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-click-here-to-become-a-sponsor-and-help-support-wowchemys-future-httpswowchemycomplans&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/plans/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;❤️ Click here to become a sponsor and help support Wowchemy&amp;rsquo;s future ❤️&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;As a token of appreciation for sponsoring, you can &lt;strong&gt;unlock &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/plans/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;these&lt;/a&gt; awesome rewards and extra features 🦄✨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ecosystem&#34;&gt;Ecosystem&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/hugo-academic-cli&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hugo Academic CLI&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Automatically import publications from BibTeX&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;inspiration&#34;&gt;Inspiration&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://academic-demo.netlify.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Check out the latest &lt;strong&gt;demo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; of what you&amp;rsquo;ll get in less than 10 minutes, or &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/user-stories/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;view the &lt;strong&gt;showcase&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; of personal, project, and business sites.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Page builder&lt;/strong&gt; - Create &lt;em&gt;anything&lt;/em&gt; with &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/page-builder/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;widgets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;elements&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Edit any type of content&lt;/strong&gt; - Blog posts, publications, talks, slides, projects, and more!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create content&lt;/strong&gt; in &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/import/jupyter/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Jupyter&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, or &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/install-locally/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;RStudio&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plugin System&lt;/strong&gt; - Fully customizable &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/customization/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;color&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;font themes&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Display Code and Math&lt;/strong&gt; - Code highlighting and &lt;a href=&#34;https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Mathematics&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;LaTeX math&lt;/a&gt; supported&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Integrations&lt;/strong&gt; - &lt;a href=&#34;https://analytics.google.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://disqus.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Disqus commenting&lt;/a&gt;, Maps, Contact Forms, and more!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Beautiful Site&lt;/strong&gt; - Simple and refreshing one page design&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Industry-Leading SEO&lt;/strong&gt; - Help get your website found on search engines and social media&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Media Galleries&lt;/strong&gt; - Display your images and videos with captions in a customizable gallery&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mobile Friendly&lt;/strong&gt; - Look amazing on every screen with a mobile friendly version of your site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-language&lt;/strong&gt; - 34+ language packs including English, 中文, and Português&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-user&lt;/strong&gt; - Each author gets their own profile page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Privacy Pack&lt;/strong&gt; - Assists with GDPR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Stand Out&lt;/strong&gt; - Bring your site to life with animation, parallax backgrounds, and scroll effects&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;One-Click Deployment&lt;/strong&gt; - No servers. No databases. Only files.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy and its templates come with &lt;strong&gt;automatic day (light) and night (dark) mode&lt;/strong&gt; built-in. Alternatively, visitors can choose their preferred mode - click the moon icon in the top right of the &lt;a href=&#34;https://academic-demo.netlify.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Demo&lt;/a&gt; to see it in action! Day/night mode can also be disabled by the site admin in &lt;code&gt;params.toml&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/customization&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Choose a stunning &lt;strong&gt;theme&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;font&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; for your site. Themes are fully customizable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2016-present &lt;a href=&#34;https://georgecushen.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;George Cushen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
