<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Week 18 | Academic</title>
    <link>https://example.com/category/week-18/</link>
      <atom:link href="https://example.com/category/week-18/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Week 18</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Week 18</title>
      <link>https://example.com/category/week-18/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Еженедельный пост на неделю 18</title>
      <link>https://example.com/post/weekly-18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/weekly-18/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Это еженедельный пост, который требуется по правилам ведения персонального проекта. Этот пост написан 7 мая 2022 года, и покрывает 18 неделю 2022 года.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;как-прошла-неделя&#34;&gt;Как прошла неделя&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;В целом неделя 18 была похожа на неделю 17, и обе из них были более продуктивны, чем неделя 16.
Это потому, что формат работы по этому курсу до сих пор непривычен, и идет в разрез с моим предыдущим опытом.
Поэтому, по ощущениям, получилось только сделать работу по курсу ОС и ничего более полезного.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;основные-инсайты&#34;&gt;Основные инсайты&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;В AVR-архитектуре присутствуют три системных таймера. Первый обычно используется для отслеживания реального времени, второй &amp;ndash; для точных ШИМ-сигналов, а третий &amp;ndash; для приблизительных ШИМ-сигналов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Как и раньше, модель действительности, основанная на теории полного детерминизма с добавлением случайности через квантовую механику, кажется наиболее точно описывающей действительность.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Видеоигра The Stanley Parable: Ultra Deluxe (2022) выдвигает модель действительности, основанную на центральном тезисе, что всё (за возможным исключением рассказчика и персонажа игрока) является ведром, и поэтому любые попытки ограничить количество ведер в мире неизбежно приводят к уничтожению мира в текущем понимании. Эта модель должна быть тщательно рассмотрена инженерами метафизики, чтобы определить её область применения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;главный-инсайт&#34;&gt;Главный инсайт&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Благодаря пониманию, что вся работа с временем в AVR осуществляется с помощью трех таймеров, можно теперь писать код, который связывает один из таймеров с выводами чипа, что позволит реализовать ШИМ-сигналы с нуля в рамках проекта реализации окружения Arduino на Rust.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;что-не-удалось-сделать&#34;&gt;Что не удалось сделать&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Как на неделях 16 и 17, есть ощущение, будто почти ничего не получается делать из планов. Это ощущение основанно на том, что работа по курсу ОС занимает очень долгое время и требует полной концентрации (из-за того, что происходит видеозапись), а после выполнения одного этапа трудно убедить себя делать следующий. В целом это сводится к тому, что я пока что не выработал стабильную стратегию аллокации времени работы и отдыха, что в сочитании с резким изменением профиля нагрузки приводит к этому ощущению отсутствия прогресса.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;работа-над-ошибками&#34;&gt;Работа над ошибками&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы решить вышеупомянутые проблемы, самое перспективное решение &amp;ndash; это разрабатывать схемы распределения задач, которые были бы достаточно удобными для повседневного использования и которые позволили бы с большей эффективностью решать активные задачи.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
